\section{Yêu cầu chức năng (Functional Requirements)}

\subsection{Quản lý người dùng \& xác thực}
Hệ thống cho phép đăng nhập qua HCMUT\_SSO với thời gian xử lý trung bình dưới 2 giây, đảm bảo thao tác nhanh và dễ dàng.  
Dữ liệu được đồng bộ từ HCMUT\_DATACORE với tỷ lệ thành công đạt trên 99\%, hiển thị chính xác và đầy đủ.  
Cơ chế phân quyền theo vai trò hoạt động chính xác trên 99\%, giúp người dùng truy cập đúng quyền hạn.

\subsection{Quản lý tutor \& mentee}
Hệ thống hỗ trợ quản lý hồ sơ với tỷ lệ cập nhật thành công trên 98\%, đảm bảo tutor thao tác thuận tiện.  
Quá trình đăng ký và ghép cặp có tỷ lệ thành công trên 95\%, mức độ phù hợp trung bình đạt từ 4/5 điểm trở lên.  
Việc phê duyệt ghép cặp được xử lý trong vòng 5 giây, giao diện được đánh giá dễ sử dụng bởi điều phối viên.

\subsection{Quản lý lịch \& buổi tư vấn}
Sinh viên có thể đặt lịch tư vấn với tỷ lệ thành công trên 98\%, mức độ hài lòng đạt từ 4/5 điểm.  
Hệ thống gửi thông báo và nhắc lịch đúng giờ với độ chính xác trên 99\%, tutor xác nhận hiệu quả.  
Nội dung buổi gặp được ghi nhận với tỷ lệ lưu biên bản trên 95\%, đảm bảo rõ ràng và dễ truy xuất.

\subsection{Đánh giá \& phản hồi}
Sau buổi học, sinh viên phản hồi với tỷ lệ trên 80\%, mức độ đánh giá trung bình đạt từ 4/5 điểm.  
Tutor có thể theo dõi tiến bộ của mentee với tỷ lệ ghi nhận trên 95\%, công cụ trực quan và dễ sử dụng.  
Dữ liệu học tập được tổng hợp đầy đủ trên 90\%, báo cáo được bộ môn đánh giá hữu ích.

\subsection{Quản lý học liệu \& tài nguyên}
Sinh viên truy cập tài liệu từ HCMUT\_LIBRARY với tỷ lệ thành công trên 99\%, đánh giá dễ tìm kiếm.  
Hệ thống hỗ trợ chia sẻ học liệu với tần suất trung bình trên 3 lần/người/tháng, tutor xác nhận tích hợp thuận tiện.

\subsection{Chức năng mở rộng (đề xuất)}

\subsubsection*{AI ghép cặp \& tương tác trực tuyến}
AI hỗ trợ ghép cặp tối ưu với tỷ lệ trùng khớp trên 85\%, người dùng đánh giá mức độ phù hợp từ 4/5 điểm.  
Hệ thống chat trực tuyến có số lượt tương tác trung bình trên 5 lần/người/tháng, mức độ hài lòng đạt trên 80\%.

\subsubsection*{Hỗ trợ học tập cá nhân hóa bằng AI}
AI đưa ra gợi ý học tập cá nhân hóa cho trên 90\% sinh viên, được đánh giá hữu ích từ 4/5 điểm.  
Kết quả học tập cải thiện trên 70\%, tutor xác nhận AI hỗ trợ đúng trọng tâm.

\subsubsection*{Quản lý Seminar/Event}
Hệ thống hỗ trợ check-in sự kiện với tỷ lệ thành công trên 98\%, sinh viên đánh giá sự kiện hữu ích.  
Sau sự kiện, tỷ lệ phản hồi đạt trên 75\%, ban tổ chức xác nhận hệ thống hiệu quả.