\section{Yêu cầu phi chức năng (Non-Functional Requirements)}

\subsection{Hiệu năng (Performance)}
Hệ thống phải xử lý yêu cầu đăng ký, đặt lịch và truy xuất
thông tin trong vòng dưới 2 giây.  
Hệ thống có khả năng phục vụ đồng thời tối thiểu 5000 người dùng mà không bị gián đoạn.  
Thời gian phản hồi trung bình cho các thao tác thường xuyên không vượt quá 1 giây.

\subsection{Bảo mật (Security)}
Tích hợp xác thực tập trung HCMUT\_SSO để đảm bảo đăng nhập an toàn và thống nhất.  
Dữ liệu cá nhân phải được mã hóa khi lưu trữ và truyền tải.  
Phân quyền truy cập theo vai trò được đồng bộ từ hệ thống tập trung.  
Ghi nhận nhật ký truy cập và thao tác để phục vụ kiểm tra bảo mật.

\subsection{Khả năng mở rộng (Scalability)}
Hệ thống phải có khả năng mở rộng để phục vụ số lượng người dùng tăng theo từng học kỳ.  
Kiến trúc hệ thống phải hỗ trợ bổ sung các chức năng nâng cao như AI ghép cặp hoặc cộng đồng trực tuyến.

\subsection{Khả năng tích hợp (Interoperability)}
Tích hợp với HCMUT\_DATACORE để đồng bộ dữ liệu cá nhân và trạng thái học tập.  
Kết nối với HCMUT\_LIBRARY để chia sẻ tài liệu học tập.  
Hỗ trợ API để tích hợp với các hệ thống nội bộ khác.

\subsection{Tính khả dụng (Availability)}
Hệ thống phải hoạt động liên tục 24/7 với thời gian uptime tối thiểu 99.5\% mỗi tháng.  
Có cơ chế sao lưu và phục hồi dữ liệu định kỳ.

\subsection{Tính dễ sử dụng (Usability)}
Giao diện thân thiện, hỗ trợ đa thiết bị (máy tính, điện thoại).  
Có hướng dẫn sử dụng rõ ràng cho từng nhóm người dùng.  
Hệ thống hỗ trợ tiếng Việt và tiếng Anh.

\subsection{Khả năng giám sát và bảo trì (Maintainability \& Monitoring)}
Cho phép theo dõi tiến độ học tập, phản hồi chất lượng buổi học và tổng hợp báo cáo cho các phòng ban.  
Hệ thống dễ bảo trì, cập nhật và nâng cấp.