\subsection{Phạm vi dự án}

\subsubsection{Chức năng cốt lõi}

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Quản lý người dùng \& xác thực}
    \begin{itemize}
        \item Đăng nhập tập trung thông qua \textbf{HCMUT\_SSO }.
        \item Đồng bộ dữ liệu cá nhân từ \textbf{HCMUT\_DATACORE}: họ tên, MSSV/Mã cán bộ, email học vụ, khoa/ngành, trạng thái học tập/giảng dạy.
        \item Quản lý phân quyền theo vai trò (sinh viên, tutor, điều phối viên, bộ môn, quản trị hệ thống).
    \end{itemize}

    \item \textbf{Quản lý tutor \& mentee}
    \begin{itemize}
        \item Tutor quản lý hồ sơ chuyên môn, thời gian rảnh, danh sách sinh viên đang hướng dẫn.
        \item Sinh viên đăng ký tham gia chương trình, chọn hoặc được phân công tutor.
        \item Điều phối viên xem, phân công hoặc phê duyệt ghép cặp tutor -- sinh viên.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Quản lý lịch \& buổi tư vấn}
    \begin{itemize}
        \item Tutor tạo lịch rảnh và mở buổi tư vấn (offline hoặc online).
        \item Sinh viên đặt lịch gặp tutor, với hỗ trợ hủy/đổi/dời lịch.
        \item Gửi thông báo tự động (email, notification) khi có thay đổi lịch.
        \item Tự động nhắc lịch (reminder) trước buổi gặp.
        \item Cho phép ghi nhận nội dung và biên bản buổi gặp (nếu cần).
    \end{itemize}

    \item \textbf{Đánh giá \& phản hồi}
    \begin{itemize}
        \item Sinh viên phản hồi, đánh giá chất lượng buổi học/tutor.
        \item Tutor theo dõi tiến bộ và ghi nhận kết quả học tập của mentee.
        \item Bộ môn và Phòng Đào tạo khai thác dữ liệu để tổng hợp tình hình học tập.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Quản lý học liệu \& tài nguyên}
    \begin{itemize}
        \item Tích hợp với \textbf{HCMUT\_LIBRARY} để truy cập, chia sẻ tài liệu, giáo trình và sách.
    \end{itemize}
\end{enumerate}

\subsubsection{Chức năng mở rộng (đề xuất)}

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Hệ thống AI ghép cặp và tương tác trực tuyến}
    \begin{itemize}
        \item Ứng dụng AI để gợi ý phân công tutor -- mentee tối ưu, dựa trên hồ sơ cá nhân, chuyên môn và nhu cầu hỗ trợ.
        \item Tạo cộng đồng trực tuyến cho tutor -- mentee nhằm trao đổi, thảo luận và chia sẻ kinh nghiệm.
        \item Tích hợp chat nhóm/cá nhân, cho phép giao tiếp nhanh và nhận thông báo, nhắc nhở lịch hẹn ngay trong hệ thống.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Hỗ trợ học tập cá nhân hóa bằng AI}
    \begin{itemize}
        \item AI phân tích tiến trình học tập, dữ liệu phản hồi và kết quả rèn luyện.
        \item Đưa ra gợi ý học tập, tài liệu hoặc phương pháp phù hợp với từng sinh viên.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Quản lý Seminar/Event}
    \begin{itemize}
        \item Cho phép tạo và quản lý sự kiện học thuật hoặc kỹ năng mềm.
        \item Sinh viên đăng ký tham gia, check-in bằng QR hoặc thẻ sinh viên.
        \item Hệ thống quản lý số lượng tham dự và phản hồi sau sự kiện.
    \end{itemize}
\end{enumerate}


