\section{Yêu cầu phi chức năng (Non-Functional Requirements)}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Hiệu năng (Performance)}
    \begin{itemize}
        \item Hệ thống phải xử lý yêu cầu đăng ký, đặt lịch và truy xuất thông tin trong vòng dưới 2 giây.
        \item Hệ thống có khả năng phục vụ đồng thời tối thiểu 500 người dùng mà không bị gián đoạn.
        \item Thời gian phản hồi trung bình cho các thao tác thường xuyên không vượt quá 1 giây.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Bảo mật (Security)}
    \begin{itemize}
        \item Tích hợp xác thực tập trung HCMUT\_SSO để đảm bảo đăng nhập an toàn và thống nhất.
        \item Dữ liệu cá nhân phải được mã hóa khi lưu trữ và truyền tải.
        \item Phân quyền truy cập theo vai trò được đồng bộ từ hệ thống tập trung.
        \item Ghi nhận nhật ký truy cập và thao tác để phục vụ kiểm tra bảo mật.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Khả năng mở rộng (Scalability)}
    \begin{itemize}
        \item Hệ thống phải có khả năng mở rộng để phục vụ số lượng người dùng tăng theo từng học kỳ.
        \item Kiến trúc hệ thống phải hỗ trợ bổ sung các chức năng nâng cao như AI ghép cặp hoặc cộng đồng trực tuyến.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Khả năng tích hợp (Interoperability)}
    \begin{itemize}
        \item Tích hợp với HCMUT\_DATACORE để đồng bộ dữ liệu cá nhân và trạng thái học tập.
        \item Kết nối với HCMUT\_LIBRARY để chia sẻ tài liệu học tập.
        \item Hỗ trợ API để tích hợp với các hệ thống nội bộ khác.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Tính khả dụng (Availability)}
    \begin{itemize}
        \item Hệ thống phải hoạt động liên tục 24/7 với thời gian uptime tối thiểu 99.5\% mỗi tháng.
        \item Có cơ chế sao lưu và phục hồi dữ liệu định kỳ.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Tính dễ sử dụng (Usability)}
    \begin{itemize}
        \item Giao diện thân thiện, hỗ trợ đa thiết bị (máy tính, điện thoại).
        \item Có hướng dẫn sử dụng rõ ràng cho từng nhóm người dùng.
        \item Hệ thống hỗ trợ tiếng Việt và tiếng Anh.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Khả năng giám sát và bảo trì (Maintainability \& Monitoring)}
    \begin{itemize}
        \item Cho phép theo dõi tiến độ học tập, phản hồi chất lượng buổi học, và tổng hợp báo cáo cho các phòng ban.
        \item Hệ thống dễ bảo trì, cập nhật và nâng cấp.
    \end{itemize}
\end{itemize}